《鏗鏘集》八作品揚威國際 8.31紀錄片奪金獎

節錄

《鏗鏘集》八作品揚威國際
8.31紀錄片奪金獎

【守護真相】

【本報訊】8.31事件一周年將至，港台《鏗鏘集》去年以8.31為題材攝製名為《濫暴？》的紀錄片，多角度紀錄去年8.31警察衝入太子港鐵站涉濫暴，探討警方所謂「適當武力」的界線，早前在2020年美國國際電影及電視節（US International Film & Video Festival）贏得「紀錄片︰新聞特輯金獎」。《鏗鏘集》在影視節合共贏得八個獎項，成績驕人。

榮獲金獎的《濫暴？》為去年8.31太子港鐵站事件作全方位紀錄，透過網絡徵集，訪問了27名市民，部份展示傷勢，探討警方所謂「適當武力」界線所在。8.31當晚太子港鐵站拍攝的片段顯示警員在無合理情況下以暴力對待市民，事後警方否認是「進站打人」，重申只是使用「適當武力」制服示威者。

除了《濫暴？》獲得金獎外，《鏗鏘集》另有七集奪獎紀錄片，包括記錄武漢封城情況的《封城》獲公共事務銀獎、採訪內。。。。。。。。

《鏗鏘集》在2020年美國國際電影及電視節獲八個獎項，包括一金、四銀及三項優異獎，得獎作品大部份題材都與抗爭運動有關，。。。。。。。。

《《濫暴？》—紀錄片︰新聞特輯 金獎》

記錄8.31警方衝入太子港鐵站涉及濫暴實況，追訪多名受傷者，陳述當日事件經過，探討警方所謂「適當武力」及催淚彈造成的後遺症

《鏗鏘集》在2020年美國國際電影及電視節獲八個獎項，包括一金、四銀及三項優異獎，得獎作品大部份題材都與抗爭運動有關，亦有貼地的疫情及銅鑼灣書店店長林榮基的故事。 《《濫暴？》—紀錄片︰新聞特輯 金獎》 記錄8.31警方衝入太子港鐵站涉及濫暴實況，追訪多名受傷者，陳述當日事件經過，探討警方所謂「適當武力」及催淚彈造成的後遺症

伍曼儀：肯定員工表現

港台機構傳訊組總監伍曼儀昨在電話談得獎感受︰「未了解細節，我諗同事都會好鼓舞。作為港台人工作表現被肯定，都會感到開心。」。。。。。。。。

除了港台亦有其他香港作品獲獎，如旅發局《發現新香港》獲銀幕獎、《香港經驗》獲攝影金獎。

推

支持港台

撑港台

港台節目真高質

鳩痕華點睇

個旁述好高質，把聲好聽

好撚高質

最弊係港台唔知仲撐到耐

明明係高質都可以俾人打壓到如此田地
香港既悲哀